[
  {
    "number_id": 1,
    "question": "1) Su empresa utiliza Google Cloud Platform para almacenar datos seguros de los clientes. Eres un administrador de seguridad de datos y quieres controlar qué permisos se otorgan a los usuarios que manejan los datos. ¿Cuál de las siguientes acciones debería realizar para controlar los permisos?",
    "alternatives": [
      "Asignar roles",
      "Usar listas de acceso",
      "Usar autenticaciones",
      "Asignar recursos"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "Para asignar permisos, debes asignar roles. Cloud Identity te permite gestionar y autorizar a tu usuario cuentas en múltiples aplicaciones y proyectos. También es compatible con SAML 2.0 (lenguaje de marcado de afirmación de seguridad) para inicio de sesión único (SSO), así como autenticación de dos factores (2FA). Cualquiera que sea la opción que elijas, tienes control total sobre qué permisos se otorgan a sus usuarios. Las listas de acceso de usuarios sirven para personalizar el acceso a objetos específicos dentro de un depósito en lugar de administrar permisos. Las autenticaciones no son apropiadas en este escenario porque los roles incluyen medidas de autenticación como SAML 2.0. (Lenguaje de marcado de afirmación de seguridad) para inicio de sesión único (SSO), así como autenticación de dos factores (2FA). Recursos se refieren a carpetas y proyectos, no al permiso de los usuarios para acceder a ellos."
  },
  {
    "number_id": 2,
    "question": "2) ¿Cuál de los siguientes productos de Google Cloud se puede utilizar para explorar y visualizar datos? (Elija 2 respuestas)",
    "alternatives": [
      "Cloud Composer",
      "Dataproc",
      "Datalab",
      "Data Studio"
    ],
    "correct_answer": "CD",
    "explanation": "Datalab y Data Studio son herramientas para explorar y visualizar datos. Datalab le permite explorar, visualizar, Analice y transforme datos utilizando lenguajes familiares, como Python y SQL. Introducción a Jupyter preinstalado, Los cuadernos de muestra y tutoriales le muestran cómo acceder, analizar, monitorear y visualizar datos. Data Studio es una herramienta que le permite contar su historia de datos con gráficos, incluidos gráficos de líneas, barras y circulares, mapas geográficos, gráficos de áreas y burbujas, tablas de datos paginadas, tablas dinámicas y más. Cloud Firestore es una herramienta de almacenamiento. Es una base de datos de documentos NoSQL que le permite almacenar, sincronizar y consultar datos fácilmente para sus aplicaciones móviles y web a escala global. No es apropiado en este escenario porque no es una visualización de datos. herramienta. Dataproc es una herramienta para procesar y analizar datos. Dataproc es un servicio totalmente administrado y altamente escalable para ejecutar Apache Spark, Apache Flink, Presto y más de 30 herramientas y marcos de código abierto. No es apropiado en este escenario. porque no es principalmente una herramienta de visualización de datos como se especifica en este escenario. https://cloud.google.com/architecture/data-lifecycte-cloud-platform"
  },
  {
    "number_id": 3,
    "question": "3) Estás migrando cargas de trabajo a la nube. El objetivo de la migración es servir a clientes de todo el mundo. lo más rápido posible. Según las regulaciones locales, ciertos datos deben almacenarse en un lugar específico. área geográfica, y puede ser atendido en todo el mundo. Necesita diseñar la arquitectura y la implementación. para tus cargas de trabajo. ¿Qué deberías hacer?",
    "alternatives": [
      "A. Seleccione un proveedor de nube pública que solo esté activo en el área geográfica requerida",
      "B. Seleccione un proveedor de nube privada que replique globalmente el almacenamiento de datos para un acceso rápido a los datos.",
      "C. Seleccionar un proveedor de nube pública que garantice la ubicación de los datos en el área geográfica requerida",
      "D. Seleccione un proveedor de nube privada que solo esté activo en el área geográfica requerida"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "Una nube pública es un modelo de TI en el que los proveedores de servicios de nube pública ofrecen servicios informáticos, incluidos computación y almacenamiento, entornos de desarrollo e implementación y aplicaciones, disponibles bajo demanda para organizaciones e individuos a través de la Internet pública."
  },
  {
    "number_id": 4,
    "question": "4) Usted es un administrador de TI que desea reducir el costo y la mano de obra que se requerirían para un manual. Proyecto de modernización de aplicaciones utilizando una solución Google Cloud. Estás decidiendo si adoptar Migrate para Compute Engine o Migrate para Anthos y necesito explicar las diferencias entre las dos soluciones para gestión. ¿Cuál de las siguientes diferencias explicarías?",
    "alternatives": [
      "A. Migrate for Compute Engine cobra por transferir datos a Google, pero Migrar para Anthos no lo hace.",
      "B. Migrate para Anthos migra a contenedores y Migrate para Compute Engine migra a máquinas virtuales.",
      "C. Migrate for Compute Engine requiere una implementación y configuración complejas, mientras que Migrar para Anthos solo requiere migración de elevación y cambio.",
      "D. Migrate for Anthos requiere actualizaciones manuales del sistema operativo y Migrate For Compute Engine está completamente administrado"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "La diferencia clave entre las dos soluciones es que Migrate for Anthos migra a contenedores y Migrate for Compute Engine. migra a máquinas virtuales. Una diferencia entre las dos soluciones no es que Migrate para Compute Engine cobre por transferir datos a Google, sino que Migrate porque Anthos no. Migrate for Compute Engine no cobra por el tráfico de entrada. Migrate for Compute Engine a menudo se asocia con operaciones de elevación y cambio, mientras que Migrate for Anthos puede implicar una tarea más compleja. a su sistema contenerizado dependiendo de las necesidades de la organización. Migrate for Anthos no requiere actualizaciones manuales del sistema operativo porque es un sistema en contenedores, y Migrate for Compute Engine no es una solución totalmente administrada. Compute Engine ofrece dos tipos de grupos de instancias de VM, administrados y no administrados: Los grupos de instancias administrados (MIG) le permiten operar aplicaciones en varias máquinas virtuales idénticas. Los grupos de instancias no administrados te permiten equilibrar la carga en una flota de máquinas virtuales que usted mismo administra."
  },
  {
    "number_id": 5,
    "question": "5) Su organización necesita una gran cantidad de potencia informática adicional en las próximas dos semanas. Después de esas dos semanas, terminará la necesidad de recursos adicionales. ¿Cuál es el enfoque más rentable?",
    "alternatives": [
      "A. Utilice un descuento por uso comprometido para reservar una máquina virtual muy potente",
      "B. Compra una computadora física muy poderosa",
      "C. Inicie una máquina virtual muy potente sin utilizar un descuento por uso comprometido",
      "D. Comprar varias computadoras físicas y escalar la carga de trabajo entre ellas"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "“Cuando compras un contrato de uso comprometido, compras recursos de Compute Engine. como vCPU, memoria, GPU, SSD locales y nodos de inquilino único, a un precio con descuento en retorno por comprometerse a pagar esos recursos durante 1 año o 3 años.\""
  },
  {
    "number_id": 6,
    "question": "6) ¿Cuál de las siguientes operaciones en BigQuery reduce el costo total de propiedad (TCO) para ¿clientes? (Elija 3 respuestas)",
    "alternatives": [
      "Consultas que recuperan resultados del caché",
      "Carga de datos por lotes en BigQuery desde archivos locales",
      "Ejecutar una consulta en una fuente de datos externa desde BigQuery",
      "Eliminar una tabla, vista, particiones de tablas individuales y datos de usuario.",
      "funciones definidas"
    ],
    "correct_answer": "ABD",
    "explanation": "Ciertas operaciones en Google BigQuery son gratuitas y pueden generar reducciones en el costo total de propiedad (TCO) de una empresa. utilizando el servicio. A los clientes no se les cobra por las consultas que recuperan resultados de un caché o cargan datos por lotes en BigQuery. desde archivos locales, o eliminar una tabla, vista, particiones de tablas individuales o funciones definidas por el usuario. A los clientes que utilizan Google BigQuery se les cobra por la cantidad de datos procesados ​​en las columnas seleccionadas y por ejecutar un realizar consultas en una fuente de datos externa desde BigQuery, por lo que esas funciones realizadas en BigQuery no resultan en una reducción del TCO. https://cloud.google.com/bigquery/pricing#bigquery-pricing"
  },
  {
    "number_id": 7,
    "question": "7) Su organización necesita planificar sus gastos en infraestructura de nube. ¿Qué debería hacer su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Revisar los costos de los recursos de la nube con frecuencia, porque los costos cambian a menudo según el uso.",
      "B. Revisar los costos de los recursos de la nube anualmente como parte de la planificación del presupuesto general de su organización.",
      "C. Si su organización utiliza solo recursos de la nube, los costos de infraestructura ya no son parte de su presupuesto general",
      "D. Involucrar a menos personas en la planificación de recursos en la nube que su organización en las instalaciones planificación de recursos"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "Gobernanza financiera: naturaleza variable de los recursos de la nube y sus costos, el gasto debe ser monitoreado y controlado de manera continua"
  },
  {
    "number_id": 8,
    "question": "8) ¿Cómo puede un desarrollador de software contribuir a la ingeniería de confiabilidad del sitio (SRE) dentro de un ¿organización?",
    "alternatives": [
      "Asignando tareas de resolución de problemas a los equipos de operaciones.",
      "Configurando manualmente los sistemas de producción",
      "Centrándose en implementar la automatización",
      "Creando soluciones estáticas para evitar fallos."
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "Los equipos de ingeniería de confiabilidad del sitio se enfocan en contratar ingenieros de software para ejecutar productos y crear sistemas para realizar el trabajo que de otro modo realizarían, a menudo manualmente, los administradores de sistemas. En un modelo de operaciones tradicional, las tareas de resolución de problemas a menudo se asignaban a los equipos de operaciones. Site Reliability Engineering se centra en automatizar los sistemas de producción en lugar de configurarlos manualmente. Site Reliability Engineering se centra en soluciones dinámicas, no estáticas, a los problemas. SRE opera con el entendimiento que el fracaso se planifica y se espera y que, como resultado, las soluciones a los problemas pueden cambiar."
  },
  {
    "number_id": 9,
    "question": "9) Los sistemas operativos de algunas de las máquinas virtuales de su organización pueden tener una seguridad vulnerabilidad. ¿Cómo puede su organización identificar de manera más efectiva todas las máquinas virtuales que no tienen la última versión de actualización de seguridad?",
    "alternatives": [
      "A. Ver el Centro de Comando de Seguridad para identificar virtuales máquinas ejecutando imágenes de disco vulnerable",
      "B. Ver el Administrador de Informes de Cumplimiento para identificar y descargar una auditoría PCI reciente",
      "C. Ver el Centro de Comando de Seguridad para identificar virtuales Las máquinas comenzaron hace más de 2 semanas.",
      "D. Ver el Administrador de Informes de Cumplimiento para identificar y descargar una auditoría SOC 1 reciente"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "Centro de comando de seguridad «Obtenga visibilidad y control centralizados «Descubre configuraciones erróneas y vulnerabilidades Informar y mantener el cumplimiento Detecte amenazas dirigidas a sus activos de Google Cloud _"
  },
  {
    "number_id": 10,
    "question": "10) Usted es gerente de una empresa de energía que recopila datos clave/valor no estructurados en forma de informes de uso de medidores de energía y sensores de electrodomésticos. Su departamento de TI necesita de forma segura conecte y administre sus dispositivos mucho. ¿Cuál de las siguientes soluciones le ayudaría a conectarse y gestionar ¿Los dispositivos LoT de forma segura?",
    "alternatives": [
      "A. IoT Core",
      "B. Traffic Director",
      "C. IoT Hub",
      "D. IoT Portal"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "Internet of Things (loT) Core es un servicio totalmente administrado que le permite conectarse y administrar dispositivos loT de forma segura. Traffic Director ayuda a implementar el equilibrio de carga global entre clústeres e instancias de máquinas virtuales (VM). loT Hub no es un producto de Google Cloud. loT Portal no es un producto de Google Cloud. https://cloud.google.com/solutions/iot"
  },
  {
    "number_id": 11,
    "question": "11) Actualmente está administrando cargas de trabajo que se ejecutan en Windows Server para las cuales su empresa posee licencias. Sus cargas de trabajo solo son necesarias durante el horario laboral, lo que le permite apagarlas durante el fin de semana. Sus licencias de Windows Server deben renovarse en un mes y desea para optimizar el coste de su licencia. ¿Qué deberías hacer?",
    "alternatives": [
      "A. Renueve sus licencias por un período adicional de 3 años. Negocie una reducción de costos con su Proveedor de alojamiento actual en el que el costo de infraestructura se reduce cuando las cargas de trabajo no están en uso.",
      "B. Renovar sus licencias por un período adicional de 2 años. Negociar una reducción de costes comprometiéndonos a una renovación automática de las licencias al final del período de 2 años",
      "C. Migrar las cargas de trabajo a Compute Engine con un modelo de traer su propia licencia (BYOL)",
      "D. Migrar las cargas de trabajo a Compute Engine con un modelo de pago por uso (PAYG)"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "\"Traer sus licencias existentes de núcleo físico o procesador físico que tienen hardware dedicado Los requisitos requieren que usted traiga sus propios medios y los ejecute en configuraciones de hardware, como nodos de único inquilino, que cumplan con sus licencias\"."
  },
  {
    "number_id": 12,
    "question": "12) Una organización desea utilizar un servicio de Google Cloud para un proyecto de tiempo limitado con las siguientes pautas: Los desarrolladores deberían estar libres de actividades de gestión de infraestructura. El servicio elegido debe poder integrar, limpiar, preparar, combinar, transferir y transformar datos. ¿Cuál de los siguientes servicios de Google Cloud debería uso de la organización?",
    "alternatives": [
      "Cloud Data Fusion",
      "Cloud Composer",
      "Cloud Catalog",
      "Dataproc"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "Cloud Data Fusion es el más adecuado para el escenario dado porque es un servicio totalmente administrado que ayuda a construir y desarrollar rápidamente. Gestione los canales de datos integrando, limpiando, preparando, combinando, transfiriendo y transformando datos. Cloud Composer facilita la creación, programación, seguimiento y gestión de flujos de trabajo. No es el servicio óptimo para un proyecto que requiere la integración de datos. Data Catalog es un servicio de gestión de metadatos totalmente gestionado y escalable que permite a las organizaciones comprender todos sus Datos de Google Cloud al permitir un rápido descubrimiento y administración. Porque Data Catalog se centra en la gestión de metadatos Además de la integración, limpieza, preparación, combinación, transferencia y transformación de datos, no es la mejor solución en este guión. Dataproc es un servicio que facilita el procesamiento, las consultas y la transmisión por lotes. No es la mejor solución para esta situación. porque se utiliza principalmente para el procesamiento por lotes en lugar de gestionar canalizaciones de datos. https://cloud.google.com/data-fusion/ : |"
  },
  {
    "number_id": 13,
    "question": "13) Su organización ejecuta una aplicación distribuida en las máquinas virtuales de Compute Engine. Su La organización necesita redundancia, pero también necesita una comunicación extremadamente rápida (menos de 10 milisegundos). entre las partes de la aplicación en diferentes máquinas virtuales. ¿Dónde debería ubicar su organización estas máquinas virtuales?",
    "alternatives": [
      "A. En una sola zona dentro de una sola región",
      "B. En diferentes zonas dentro de una misma región",
      "C. En varias regiones, utilizando una zona por región",
      "O. En múltiples regiones, usando múltiples zonas por región"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "Una arquitectura multirregional puede proporcionar una mayor disponibilidad que implementar en una sola región."
  },
  {
    "number_id": 14,
    "question": "14) Usted es un gerente de proyecto que administra un proyecto de cliente destinado a mejorar la experiencia del cliente en BFSI brindando soluciones de comunicación inteligente. Mientras se desarrolla la solución para BFSI Industry, su cliente ha indicado que prefieren tener un control total de los datos y del sistema operativo, junto con los tiempos de ejecución y software intermedio. ¿Cuál de las siguientes ofertas de nube le sugeriría a su cliente?",
    "alternatives": [
      "Infraestructura como servicio (laaS)",
      "Plataforma como servicio (PaaS)",
      "Función como servicio (FaaS)",
      "Software como servicio (SaaS)"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "La infraestructura como servicio (laaS) proporciona control total sobre los datos, las aplicaciones, el middleware, el sistema operativo y la automatización. implementación de hardware, carga de trabajo de gestión virtualizada. https://cloud.google.com/learn/what-is-iaas"
  },
  {
    "number_id": 15,
    "question": "15) Una organización decide migrar su entorno local a la nube. ellos necesitan determinar qué componentes de recursos aún necesitan ser asignados como propietarios. ¿Qué dos funciones posee un proveedor de nube pública? (Elija dos.)",
    "alternatives": [
      "A. Mantenimiento de hardware",
      "B. Arquitectura de infraestructura",
      "C. Automatización del despliegue de infraestructura",
      "D. Gestión de la capacidad del hardware",
      "E. Solucionar problemas de seguridad de la aplicación"
    ],
    "correct_answer": "ANUNCIO",
    "explanation": "Como mínimo, al considerar laaS, el proveedor de la nube es responsable del hardware, el arranque y Kernel endurecido e IPS, almacenamiento, etc."
  },
  {
    "number_id": 16,
    "question": "16) Su cliente es una empresa bancaria que está diseñando un plan de recuperación ante desastres (DR) para su negocio histórico. datos orientados al cumplimiento. El acceso rápido a los datos no es un requisito del plan. cual de los ¿Sugeriría seguir los siguientes patrones de recuperación ante desastres?",
    "alternatives": [
      "Cold",
      "Warm",
      "Hot",
      "Live"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "No hay infraestructura de repuesto asociada con el patrón de DR en frío y, en caso de desastre, la estrategia planificada es implementado para la configuración rápida del sitio DR frío. La configuración de la infraestructura está implementada en el patrón DR cálido, junto con todo el equipo y la configuración necesarios; sin embargo, datos Se requiere carga o restauración en caso de un desastre. El sitio de respaldo de patrones de DR activo tiene el equipo y toda la configuración junto con los datos actuales en el patrón de DR activo. Live no es un tipo de patrón DR. https://cloud.google.com/architecture/dr-scenarios-planning-quide"
  },
  {
    "number_id": 17,
    "question": "17) Usted es administrador de programas dentro de una empresa de software como servicio (SaaS) que ofrece software de renderizado. para estudios de animación. Su equipo necesita la capacidad de permitir que las escenas se programen a voluntad y se interrumpan en cualquier momento para reiniciar más tarde. Cualquier renderizado de una escena individual tarda menos de 12 horas en completarse y no hay acuerdo de nivel de servicio (SLA) para el tiempo de finalización de todas las escenas. Los resultados se almacenarán en una nube global. Cubo de almacenamiento. Los recursos informáticos no están vinculados a una única ubicación geográfica. Este software necesita para ejecutarse en Google Cloud de forma rentable. ¿Qué deberías hacer?",
    "alternatives": [
      "A. Implementar la aplicación en Compute Engine usando instancias interrumpibles",
      "B. Desarrollar la aplicación para que pueda ejecutarse en un grupo de instancias no administrado.",
      "C. Cree una reserva para la cantidad mínima de instancias de Compute Engine que usará",
      "D. Iniciar más instancias con menos unidades virtuales de procesamiento centralizado (vCPU) en lugar de menos instancias con más vCPU"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "“Las instancias de VM interrumpibles están disponibles a un precio mucho más bajo (un descuento del 60 al 91%) en comparación con las precio de las máquinas virtuales estándar. Sin embargo, Compute Engine podría detener (adelantar) estas instancias si es necesario. recuperar la capacidad informática para asignarla a otras máquinas virtuales\""
  },
  {
    "number_id": 18,
    "question": "18) Una compañía financiera y de seguros global planea adoptar servicios en la nube para reducir costos de infraestructura. El modelo de implementación de la nube adoptado debe cumplir con todas las normas internacionales de seguridad de datos pertinentes. regulaciones. Para garantizar el cumplimiento de la normativa, los datos del cliente con datos de identificación del cliente (CID) deben ser almacenado en las instalaciones. Los datos sin datos de identificación del cliente (CID) se almacenarán en la nube pública. cual de ¿Cuáles son los siguientes modelos de implementación en la nube que recomendaría?",
    "alternatives": [
      "A. Nube pública",
      "B. Nube privada",
      "C. Nube comunitaria",
      "D. Nube híbrida"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "Dado que el cliente requiere almacenar datos del cliente con CID local y almacenar otras aplicaciones y datos en el público nube, el modelo de implementación de nube híbrida sería el más apropiado. La nube híbrida consta tanto de nube pública como de nube recursos del local. Como el escenario requiere que los datos del cliente con CID se almacenen localmente, el modelo de implementación de nube pública es incorrecto. Un modelo de implementación de nube privada no sería rentable porque la nube privada se opera únicamente para un único organización. Un modelo de implementación de nube comunitaria no permitiría a la organización cumplir con las regulaciones para almacenar datos de clientes con CID porque varias organizaciones de la comunidad específica comparten la infraestructura."
  },
  {
    "number_id": 19,
    "question": "19) Su administrador quiere restringir la comunicación de todas las máquinas virtuales con acceso a Internet; con recursos en otra red; o con un recurso fuera de Compute Motor. Se espera que diferentes equipos creen nuevas carpetas y proyectos en un futuro próximo. ¿Cómo restringiría que todas las máquinas virtuales tengan una dirección IP externa?",
    "alternatives": [
      "A. Definir una política de organización en el nodo raíz de la organización para restringir las instancias de máquinas virtuales. de tener una dirección IP externa",
      "B. Definir una política de organización en todas las carpetas existentes para definir una restricción para restringir las carpetas virtuales. que las instancias de la máquina tengan una dirección IP externa.",
      "C. Definir una política de organización en todos los proyectos existentes para restringir las instancias de máquinas virtuales de tener una dirección IP externa",
      "D. Comunicarse con los diferentes equipos y acordar que cada vez que se cree una máquina virtual, ésta debe configurarse sin una dirección IP externa"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "El Servicio de Políticas de Organización le brinda control centralizado y programático sobre las políticas de su organización. recursos de la nube. Como administrador de políticas de la organización, podrá configurar restricciones en toda su jerarquía de recursos."
  },
  {
    "number_id": 20,
    "question": "20) Una empresa que almacena algunos de los datos de tarjetas de crédito de sus clientes en sus instalaciones está migrando los datos a Nube de Google. Antes de la migración, la organización quiere entender cómo Google almacenará y procesará los datos del cliente. ¿Cuál de los siguientes aspectos de la plataforma Google Cloud debería aprender la organización? más sobre?",
    "alternatives": [
      "Disponibilidad",
      "Cumplimiento",
      "Privacidad",
      "Seguridad"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "La privacidad en el contexto de la nube se refiere a los datos a los que las organizaciones o los individuos tienen acceso y comparten. cuando el La organización mueve sus datos a la nube, la organización retiene el control de los datos. Como cliente de Google Cloud, el La organización debe aprender que cuando migra a la nube, continúa siendo propietaria de los datos de sus clientes y puede controlar quiénes son sus clientes. tiene acceso a ellos y con quién se pueden compartir los datos. Google almacena y procesa datos, pero los datos siguen siendo privados porque el acceso al mismo está controlado por la organización. Google proporciona a la organización herramientas y funciones para controlar ese acceso, ayudando así a la organización a mantener la privacidad de los datos de los clientes en la nube. https://cloud.google.com/privacy"
  },
  {
    "number_id": 21,
    "question": "21) Su organización multinacional tiene servidores que ejecutan cargas de trabajo de misión crítica en sus instalaciones. alrededor del mundo. Quiere poder gestionar estas cargas de trabajo de forma coherente y centralizada, y quieren dejar de gestionar infraestructuras ¿Qué debería hacer su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Migrar las cargas de trabajo a una nube pública",
      "B. Migrar las cargas de trabajo a un edificio de oficinas central",
      "C. Migrar las cargas de trabajo a múltiples instalaciones locales de ubicación conjunta",
      "D. Migrar las cargas de trabajo a múltiples nubes privadas locales"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": null
  },
  {
    "number_id": 22,
    "question": "22) ¿En cuál de estos servicios se puede implementar Cloud Build?",
    "alternatives": [
      "Kubernetes",
      "App Engine",
      "Cloud Functions",
      "Cloud Build puede implementarse en todos estos servicios"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "Como parte de su proceso de implementación continua, Cloud Build puede realizar implementaciones mediante la línea de comandos. herramientas e implementación en Google Kubernetes Engine (GKE), App Engine, Cloud Functions y Firebase. https://cloud.google.com/cloud-build/docs/configuring-builds/build-test-deploy- artefactos #deploying_artifacts"
  },
  {
    "number_id": 23,
    "question": "23) Su organización almacena datos altamente confidenciales en las instalaciones que no se pueden enviar al público. Internet. Los datos deben procesarse tanto localmente como en la nube. ¿Qué debería hacer su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Configure Identity-Aware Proxy (IAP) en su red de Google Cloud VPC",
      "B. Cree un túnel Cloud VPN entre Google Cloud y su centro de datos",
      "C. Solicite una conexión de Partner Interconnect con su proveedor de red",
      "O. Habilite el acceso privado a Google en su red Google Cloud VPC"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "Después de que el proveedor de servicios proporcione su conexión, puede comenzar a pasar tráfico entre sus redes utilizando la red del proveedor de servicios."
  },
  {
    "number_id": 24,
    "question": "24) Su organización ha planeado implementar las mejores prácticas de ingeniería de confiabilidad del sitio (SRE). Eres encargado de configurar el monitoreo a nivel de aplicación y monitorear los objetivos de nivel de servicio (SLO) para aplicaciones y activar alertas cuando se violan los SLO. ¿Cuál de los siguientes productos debería elegir para estas tareas?",
    "alternatives": [
      "Error Reporting",
      "Cloud Logging",
      "Cloud Monitoring",
      "Cloud Trace"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "Cloud Monitoring ayuda a obtener visibilidad del rendimiento, la disponibilidad y la disponibilidad de las aplicaciones y la infraestructura. salud por: Recopilación automática de métricas del sistema Habilitando las mejores prácticas de SRE Crear paneles personalizados +Creación de alertas en integración con herramientas de gestión de incidentes."
  },
  {
    "number_id": 25,
    "question": "25) El equipo de desarrollo de su empresa está creando una aplicación que se implementará en Cloud Run. Está diseñando una canalización de CI/CD para que cualquier versión nueva de la aplicación pueda implementarse en el la menor cantidad de pasos posible utilizando la canalización de CI/CD que está diseñando. Necesitas seleccionar un Ubicación de almacenamiento para las imágenes de la aplicación después de que la parte Cl de su canalización las haya creado. ¿Qué deberías hacer?",
    "alternatives": [
      "A. Crear una imagen de Compute Engine que contenga la aplicación.",
      "B. Almacenar las imágenes en Container Registry",
      "C. Almacenar las imágenes en Cloud Storage",
      "D. Crear un disco de Compute Engine que contenga la aplicación."
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Empujar (cargar) y extraer (descargar) imágenes son dos de las tareas más tareas comunes de Registro de Contenedores. Este documento se centra en impulsar y extrayendo imágenes con Docker."
  },
  {
    "number_id": 26,
    "question": "26) Eres administrador de un sitio web de venta minorista. La empresa ha optado por el Soporte Estándar plan de atención al cliente. El número de usuarios ha aumentado recientemente y la empresa se ha dado cuenta de la necesidad para respuestas a sus casos de Prioridad 1 (P1) en 1 hora y al mismo tiempo mantiene el control de costos. cual de los ¿Sugeriría los siguientes planes de soporte?",
    "alternatives": [
      "Básico",
      "Estándar",
      "Mejorado",
      "De primera calidad"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "El cliente de soporte mejorado es la opción adecuada en este escenario porque incluye tiempos de respuesta de una hora. pero es menos costoso que el plan de atención Premium Support. El soporte mejorado incluye: 1.Tiempo de respuesta de una hora para casos P1 2.24/7 para casos P1 y P2 3.Soporte multicanal 4.Expertos técnicos con conocimiento avanzado del producto. 5. Soporte tecnológico de terceros"
  },
  {
    "number_id": 27,
    "question": "27) Cada uno de los tres modelos de servicios en la nube: infraestructura como servicio (laaS), plataforma como servicio (PaaS), y software como servicio (SaaS) - ofrece beneficios entre flexibilidad y niveles de gestión por parte del proveedor de la nube y el cliente. ¿Por qué SaaS sería la elección correcta de modelo de servicio?",
    "alternatives": [
      "R. Quiere un equilibrio entre la flexibilidad para el cliente y el nivel de gestión por parte del proveedor de la nube",
      "B. Quiere minimizar el nivel de gestión por parte del cliente.",
      "C. Quiere maximizar la flexibilidad para el cliente.",
      "D. Quiere poder cambiar su énfasis entre flexibilidad y Gestión por parte del proveedor de la nube a medida que cambian las necesidades del negocio."
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "El principal beneficio de SaaS es que descarga toda la infraestructura y gestión de aplicaciones al proveedor de SaaS."
  },
  {
    "number_id": 28,
    "question": "28) ¿Cuáles de los siguientes son beneficios de Apigee? (Elija 3 respuestas)",
    "alternatives": [
      "A. La capacidad de predecir patrones de tráfico API",
      "B. La capacidad de hacer visibles los servicios backend",
      "C. La capacidad de modernizar los servicios heredados a través de RESTful interfaces",
      "D. La capacidad de registrar y analizar métricas comerciales. 2"
    ],
    "correct_answer": "ACD",
    "explanation": "Apigee permite al usuario predecir patrones de tráfico API a través de métricas que pueden usarse para comprender el tráfico potencial. fluctuaciones y otra información, modernizar los servicios heredados a través de interfaces RESTful empaquetando aplicaciones heredadas, y como una capa de abstracción y modernización de API para aislar las aplicaciones orientadas al cliente de los cambios en los servicios backend. Apigee es una capa de abstracción entre los servicios backend y el usuario. No crea la capa de servicio backend. visible."
  },
  {
    "number_id": 29,
    "question": "29) A medida que su organización aumenta su velocidad de lanzamiento, las actualizaciones de aplicaciones basadas en VM toman un tiempo. mucho tiempo para realizar actualizaciones continuas debido a los tiempos de arranque del sistema operativo. Necesitas hacer la solicitud. implementaciones más rápidas. ¿Qué debería hacer su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Migre sus máquinas virtuales a la nube y agregue más recursos a a ellos",
      "B. Convierta sus aplicaciones en contenedores",
      "C. Aumente los recursos de sus VM",
      "D. Automatiza las implementaciones de tus actualizaciones"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Dado que el problema con la infraestructura actual basada en YM es el tiempo de arranque del sistema operativo en particular, por lo que actualizar la carga de trabajo a contenedores sería una opción correcta, ya que entonces el problema del tiempo de arranque de CS es eliminado, lo que significa una ejecución más rápida de la carga de trabajo."
  },
  {
    "number_id": 30,
    "question": "30) ¿Cuál de las siguientes capas de seguridad de la infraestructura de Google proporciona ¿Protección contra denegación de servicio (DoS)?",
    "alternatives": [
      "Seguridad operativa",
      "comunicación por Internet",
      "Servicios de almacenamiento",
      "Identidad de usuario"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Hay 6 capas de seguridad de la infraestructura de Google: seguridad operativa, comunicación por Internet, servicios de almacenamiento y usuario. Identidad, implementación de servicios e infraestructura de hardware. La protección de Google Front End y de denegación de servicio (DoS) se proporciona en la capa de comunicación de Internet. La capa de Seguridad Operacional aborda la detección de intrusiones y la reducción del riesgo interno son algunas de las áreas abordadas en El cifrado en reposo y la eliminación de la protección de datos se proporcionan en la capa de Servicios de almacenamiento. La autenticación y la protección contra el abuso de inicio de sesión se encuentran en la capa de identidad del usuario. https://cloud.google.com/security/infrastructure/design"
  },
  {
    "number_id": 31,
    "question": "31) Su organización utiliza Active Directory para autenticar usuarios. Acceso a la cuenta de Google de los usuarios debe eliminarse cuando se cancele su cuenta de Active Directory. ¿Cómo debería su organización cumplir con este requisito?",
    "alternatives": [
      "A. Configurar la autenticación de dos factores en el dominio de Google",
      "B. Eliminar la cuenta de Google de todas las [políticas de AM",
      "C. Configurar BeyondCorp y Identity-Aware Proxy en el domini.o de Google 0",
      "D. Configurar el inicio de sesión único en el dominio de Google"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "Su organización utiliza Active Directory para autenticar usuarios. Entonces necesitas usar el inicio de sesión único (SSQ) Es un esquema de autenticación que permite a un usuario iniciar sesión con una única identificación y contraseña en diferentes sistemas. y software. SSO permite a los departamentos de TI administrar una identidad única que puede acceder a muchas máquinas y servicios en la nube."
  },
  {
    "number_id": 32,
    "question": "32) Eres director de proyectos para una empresa global que ofrece edición de películas documentales de alta resolución. servicios. Su equipo de editores de contenido en Nueva York y Londres necesita colaborar en proyectos de edición. que se encuentran en depósitos de Cloud Storage. El tiempo máximo de espera por la disponibilidad de un video debe ser en un tiempo objetivo de 15 minutos, con una mínima exposición a pérdidas. ¿Cuál de los siguientes almacenamiento ¿Qué configuraciones deberías elegir?",
    "alternatives": [
      "Región única",
      "Región dual",
      "Multirregión con replicación predeterminada",
      "Región dual con replicación turbo",
      "FoouUP, fr."
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "El almacenamiento de doble región con replicación turbo habilitada sería la configuración de almacenamiento adecuada en este escenario. porque la replicación turbo te permite replicar de forma asincrónica objetos de Cloud Storage recién escritos en una región separada dentro de un objetivo de 15 minutos. Debido a que la replicación turbo es aplicable solo para depósitos de dos regiones, se puede implementar en este escenario porque los equipos del proyecto están en Londres y Nueva York."
  },
  {
    "number_id": 33,
    "question": "33) Su empresa adquirió recientemente tres nuevas empresas en crecimiento en tres países diferentes. Tú quieres reduzca los gastos generales en la gestión de infraestructura y mantenga sus costos bajos sin sacrificar la seguridad y calidad de servicio a sus clientes. ¿Cómo se deben cumplir estos requisitos?",
    "alternatives": [
      "A. Aloje todos los servicios de sus subsidiarias en las instalaciones junto con sus servicios existentes.",
      "B. Aloje todos los servicios de sus subsidiarias junto con sus existentes Servicios en la nube pública.",
      "C. Construir una infraestructura homogénea en cada filial, y invertir en la formación de sus ingenieros.",
      "D. Construir una infraestructura homogénea en cada filial, y invertir en contratar más ingenieros."
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Ambos costos de mantenimiento se abaratan y la gestión se vuelve más fácil cuando Las cargas de trabajo de las subsidiarias junto con las cargas de trabajo de la organización matriz se implementan en el público. nube."
  },
  {
    "number_id": 34,
    "question": "34) Una startup planea adoptar los servicios de Google Cloud. Como primer paso, la empresa planea migrar sus datos a Google Cloud. ¿Cuál de los siguientes debería utilizar la empresa para migrar a más de 1 TB de datos desde un centro de datos privado a la nube respetando un cronograma estricto de 1 a 2 días y ¿Acomodar el ancho de banda disponible para cumplir con el plazo del proyecto?",
    "alternatives": [
      "Servicio de transferencia de almacenamiento",
      "gsutil",
      "Aparato de transferencia",
      "Migrar a Anthos y GKE",
      "FORD,F"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "El servicio de transferencia de almacenamiento le permite migrar datos desde un centro de datos privado a Google Cloud. Con almacenamiento transferencia, puede mover petabytes de datos desde fuentes locales u otras nubes a través de redes en línea con miles de millones de archivos y decenas de Gbps. También puede optimizar el ancho de banda de su red y acelerar las transferencias con escalabilidad. nuestro rendimiento."
  },
  {
    "number_id": 35,
    "question": "35) ¿Cuál es la diferencia entre almacenamiento Estándar y Coldline?",
    "alternatives": [
      "R. El almacenamiento Coldline es para datos para los cuales se requiere una velocidad de transferencia lenta. aceptable.",
      "B. El almacenamiento estándar y Coldline tienen diferente durabilidad garantías.",
      "C. El almacenamiento estándar y Coldline utiliza API diferentes.",
      "D. Almacenamiento en línea fría para datos a los que se accede con poca frecuencia."
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "La categorización se basa en la frecuencia con la que se accede a los datos y, por lo tanto, cargado en consecuencia"
  },
  {
    "number_id": 36,
    "question": "36) Una empresa de aplicaciones de fitness está recopilando datos de salud de sus usuarios y está agregando aproximadamente 50 TB. de datos cada mes. Se espera que los datos aumenten a más de 200 TB cada año. Los usuarios se preocupan principalmente por los últimos 30 días de datos y esperará la recuperación de datos si los datos tienen más de 30 días. La empresa decidió que ahora almacenarán los datos a los que se accede con poca frecuencia durante más de 30 días para minimizar el costo, ya que estos datos Por lo general, se accede a él como máximo una vez por trimestre o menos. ¿Qué opción de almacenamiento sería la más adecuada para almacenar? ¿Accede con poca frecuencia a los datos?",
    "alternatives": [
      "Estándar",
      "Cerca de la línea",
      "Línea fría",
      "Archivo",
      "cuatro"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "El almacenamiento Coldline es más adecuado para almacenar datos a los que se accede con poca frecuencia y que se planea leer o modificar como máximo una vez. por trimestre. El almacenamiento estándar es más adecuado para los datos a los que se accede con frecuencia, también conocidos como \"datos candentes\". El almacenamiento nearline es más adecuado para almacenar datos que se leerán o modificarán una vez al mes o menos. El almacenamiento de archivos es más adecuado para almacenar datos de archivos necesarios por motivos legales, normativos o de recuperación ante desastres."
  },
  {
    "number_id": 37,
    "question": "37) ¿Qué proporcionaría una disponibilidad casi ilimitada de recursos informáticos sin necesidad de su organización para adquirir y suministrar nuevos equipos?",
    "alternatives": [
      "A. Nube pública",
      "B. Contenedores",
      "C. Nube privada",
      "D. Microservicios"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": null
  },
  {
    "number_id": 38,
    "question": "38) ¿Cuál de las siguientes define una nube privada?",
    "alternatives": [
      "A. Colección de recursos que no se comparten con el general. público 8. Una colección de servicios virtuales bajo demanda que se ofrecen a el publico",
      "C. Colección de recursos que se comparten entre empresas privadas y usuarios de la nube pública",
      "D. Una colección de recursos que están aislados localmente para uso por una organización"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "Una nube privada es una colección de recursos que no se comparten con el público en general. Una nube pública es un servicio virtual bajo demanda que se ofrece al público. Una colección híbrida de recursos que se comparten entre lo público y lo privado. Un centro de datos en el sitio es una colección de recursos locales que utiliza una organización."
  },
  {
    "number_id": 39,
    "question": "39) Eres administrador de programas para un equipo de desarrolladores que están creando una aplicación basada en eventos para permitir los usuarios puedan seguir las actividades de los demás en la aplicación. Cada vez que un usuario se añade como seguidor de otro usuario, se La escritura se produce en la base de datos en tiempo real. Los desarrolladores desarrollarán un código liviano que pueda responder a las escrituras de la base de datos y generar un Notificación para informar a los usuarios correspondientes que han ganado nuevos seguidores. El código debe integrarse con otros servicios en la nube, como Pub/Sub, Firebase y API en la nube, para agilizar el proceso de orquestación. El La aplicación requiere una plataforma que administre automáticamente la infraestructura subyacente y escale a cero cuando",
    "alternatives": [
      "no hay actividad."
    ],
    "correct_answer": "",
    "explanation": "A. Motor Google Kubernetes B. Funciones de la nube C. Entorno flexible de App Engine D. Motor de cálculo Cloud Funchions brinda a los desarrolladores acceso a eventos de Firebase y Google Cloud, junto con potencia informática escalable para código divertido en respuesta a esos eventos. Si bien se espera que las aplicaciones de Firebase utilicen Cloud Functions de maneras únicas para \"cumplen sus requisitos únicos, los casos de uso típicos pueden caer en estas áreas: erly wes mang este Revise los casos de uso y ejemplos para cada categoría que le interese y luego continúe con nuestro tutorial o a guías prácticas específicas para at.\"-eeungtirs = ants, we eivuies ¢.9°5, y más. Consulte eventType -\\¥.-otore para obtener más información. ebimpletrliisy 5° compatible: tipos de eventos."
  },
  {
    "number_id": 40,
    "question": "40) Para optimizar el gasto en Google Cloud de la empresa, el equipo del comité de gestión quiere un vistazo descripción general en cascada de sus costos y ahorros mensuales. ¿Cuál de los siguientes debería utilizar para proporcionar este información al equipo directivo?",
    "alternatives": [
      "Informes de desglose de costos",
      "Notificaciones de presupuesto",
      "Informes de tabla de costos",
      "Informes de tablas de precios",
      "cuatro"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "El informe Desglose de costos ayuda a obtener una descripción general en cascada de los costos y ahorros mensuales. Las notificaciones de presupuesto facilitan un estado en tiempo real del presupuesto de facturación de la nube y no son un método para obtener una descripción general. de costos mensuales. Los informes de la tabla de costos ayudan a acceder y analizar los detalles de las facturas y los extractos, pero no son un método óptimo para proporcionar una visión general de los costos. El informe de la tabla de precios ayuda a acceder a los precios de SKU de los servicios en la nube de Google y no es un método eficaz para proporcionar una imagen de alto nivel de los costos. https://cloud.qoogle.com/billing/docs/how-to/cost-breakdown"
  },
  {
    "number_id": 41,
    "question": "41) Su organización está desarrollando una aplicación que capturará una gran cantidad de datos de millones de Diferentes dispositivos sensores repartidos por todo el mundo. Su organización necesita una base de datos adecuada para Almacenamiento de datos de alta velocidad en todo el mundo de una gran cantidad de datos no estructurados. ¿Qué producto de Google Cloud debería elegir su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Tienda de fuego",
      "B. Fusión de datos en la nube",
      "C. SQL en la nube",
      "D. Gran mesa en la nube"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": null
  },
  {
    "number_id": 42,
    "question": "42) Su cliente es una empresa global de embalaje e impresión. Quieren migrar a un Google Cloud totalmente gestionado Solución de almacenamiento con las siguientes capacidades: + Gestión de contenidos web + Compartir archivos + Procesamiento y renderizado de medios + Análisis de datos. ¿Qué solución debería utilizar la empresa?",
    "alternatives": [
      "Almacenamiento de archivos",
      "almacén de archivos",
      "Disco persistente",
      "SSD locales"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Filestore permite la migración de aplicaciones a la nube sin necesidad de reescribir o rediseñar, acelerando así y simplificando su migración. Filestore es un servicio totalmente administrado adecuado para la gestión de contenido web, archivos compartir, renderizar y procesar medios, y realizar análisis de datos. visitaps://cloud.google.com/products/storage"
  },
  {
    "number_id": 43,
    "question": "43) Su organización necesita crear canales de transmisión de datos. No quieres gestionar al individuo. servidores que realizan el procesamiento de datos en las tuberías. En lugar de ello, desea un servicio administrado que escala automáticamente con la cantidad de datos a procesar. ¿Qué producto o función de Google Cloud debería elegir su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Pub/Sub",
      "B. Flujo de datos",
      "C. Catálogo de datos",
      "D. Preparación de datos por Trifacta"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": null
  },
  {
    "number_id": 44,
    "question": "44) ¿Cuál de las siguientes situaciones ocurre cuando una organización adopta la tecnología de la nube para crear y definir nuevos ¿Formas de comunicación y colaboración para sus clientes, empleados y partes interesadas?",
    "alternatives": [
      "Una menor necesidad de seguridad",
      "El efecto plataforma en llamas",
      "Virtualización de todas las operaciones comerciales.",
      "Transformación organizacional"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "El principal resultado de la adopción de la tecnología en la nube es que transforma la forma en que operan las organizaciones. Este operativo La transformación incluye cambios en la forma en que interactúan los clientes, empleados y partes interesadas. Al adoptar la nube tecnologías, las organizaciones pueden transformar la forma en que los empleados colaboran dentro de las organizaciones, así como la forma en que interactúan y compartir conocimientos e información con clientes y partes interesadas. La adopción de la tecnología en la nube aumenta la velocidad y agilidad con la que las organizaciones pueden compartir datos y análisis, categorizar información, hacer predicciones y compartir conocimientos. La reducción de la necesidad de seguridad no es una característica de la adopción de tecnología en la nube. La adopción de tecnologías en la nube aumenta la necesidad de seguridad porque las organizaciones y los proveedores de plataformas en la nube enfrentan demandas aún mayores de seguridad de los datos en la nube."
  },
  {
    "number_id": 45,
    "question": "45) Su organización está creando una aplicación que se ejecuta en Google Cloud. Actualmente, el software construye, Las pruebas y las implementaciones regulares se realizan manualmente, pero desea reducir el trabajo para el equipo. Su La organización desea utilizar las soluciones administradas de Google Cloud para automatizar la creación, las pruebas y la proceso de implementación. ¿Qué producto o función de Goog!e Cloud debería utilizar su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Programador de la nube B, código de nube",
      "C. Construcción de la nube",
      "D. Gerente de implementación en la nube"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "Implementa tu aplicación en App Engine usando el comando de implementación de aplicaciones de gcloud. este comando crea automáticamente una imagen de contenedor utilizando la nube Cree el servicio y luego implemente esa imagen en el entorno flexible de App Engine."
  },
  {
    "number_id": 46,
    "question": "46) ¿Cuál de las siguientes opciones representa un importante costo-beneficio de adoptar soluciones nativas de la nube? ¿arquitectura?",
    "alternatives": [
      "Servicios gestionados con alto ahorro operativo",
      "Servicios gestionados de código abierto o compatibles con código abierto",
      "Integración continua/entrega continua",
      "Monitoreo y recuperación automatizada",
      "CENTRO"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "Un costo-beneficio clave de la arquitectura nativa de la nube es que incluye servicios administrados que resultan en una alta Ahorros operativos porque el cliente ya no es responsable de ellos. Estos servicios gestionados podrían incluyen laa§, en el que el proveedor de la nube gestiona elementos como hardware, almacenamiento y cifrado, PaaS, en en el que el proveedor de servicios es responsable de las funciones de gestión de identidad y acceso, y SaaS, en el que las operaciones se gestionan hasta cierto punto. https://cloud.google.com/blog/products/application-development/5-principles-for-cloud-native-architecture- qué-es-y-cómo-dominarlo"
  },
  {
    "number_id": 47,
    "question": "47) ¿Qué producto de Google Cloud puede informar y mantener el cumplimiento? ¿Toda tu organización de Google Cloud puede cubrir múltiples proyectos?",
    "alternatives": [
      "A. Registro en la nube",
      "B. Gestión de identidad y acceso",
      "C. Armadura de nube de Google",
      "D. Centro de comando de seguridad"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "Security Command Center es una plataforma centralizada de gestión de riesgos y seguridad para su Google Cloud recursos. Es una herramienta única que ofrece una variedad de características de seguridad que incluyen: 1. Obtenga visibilidad y control centralizados] 2. Descubra configuraciones erróneas y vulnerabilidades 3. Informar y mantener el cumplimiento 4. Detecte amenazas dirigidas a sus activos de Google Cloud"
  },
  {
    "number_id": 48,
    "question": "48) Una organización que utiliza Google Cloud también quiere organizar y agrupar recursos jerárquicamente así como gestionar el control de acceso y los ajustes de configuración de los recursos del contenedor. ¿Qué producto de Google? o servicio debería utilizar la organización?",
    "alternatives": [
      "Eventarc",
      "Registro de artefactos",
      "Registro de contenedores",
      "Administrador de recursos AP!",
      "PETIMETRE"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "El servicio API de Resource Manager ayuda a los clientes de Google Cloud a administrar el contenedor mediante programación. recursos mediante la creación, lectura y actualización de metadatos para contenedores de recursos de Google Cloud Platform."
  },
  {
    "number_id": 49,
    "question": "49) Su organización necesita establecer conectividad de red privada entre su red local y sus cargas de trabajo ejecutándose en Google Cloud. Debe poder configurar la conexión tan pronto como posible, ¿Qué producto o función de Google Cloud debería utilizar?",
    "alternatives": [
      "A. Interconexión en la nube",
      "B. Emparejamiento directo",
      "C. VPN en la nube D0. CDN en la nube"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "La configuración de Cloud VPN se puede realizar instantáneamente y aunque viaja Internet, es de naturaleza privada. Necesidades de interconexión en la nube conexión físicamente dedicada."
  },
  {
    "number_id": 50,
    "question": "50) Una empresa de tarjetas de crédito ha trasladado sus aplicaciones a Google Cloud. Los datos de sus clientes se almacenan en Cloud Storage, Datastore y BigQuery y lo utilizan aplicaciones y empleados de toda la empresa. Cual ¿Debería utilizar la solución Google Cloud para la detección y clasificación de los datos confidenciales almacenados?",
    "alternatives": [
      "Armadura de nube",
      "Prevención de pérdida de datos en la nube",
      "Gerente de Riesgos",
      "Centro de comando de seguridad",
      "POUP,r"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "El servicio Cloud Data Loss Prevention permite descubrir, detectar y clasificar datos confidenciales almacenados. datos. Con Cloud Data Loss Prevention, puede crear paneles e informes de auditoría y automatizar el etiquetado. mediación o política basada en hallazgos. Conecte los resultados de DLP al Security Command Center, al catálogo de datos o exporte a su propio SIEM o herramienta de gobernanza para un análisis más detallado. https://cloud.google.com/dip"
  },
  {
    "number_id": 51,
    "question": "51} Su organización está desarrollando una aplicación móvil y quiere seleccionar una completamente presentó una plataforma informática basada en la nube. ¿Qué producto o función de Google Cloud debería utilizar su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Motor Google Kubernetes",
      "B. Base de fuego",
      "C. Funciones de la nube",
      "D. Motor de aplicaciones"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Firebase es la plataforma de desarrollo móvil de Google"
  },
  {
    "number_id": 52,
    "question": "52) Su organización está desarrollando un juego multijugador global y requiere una base de datos que pueda capturar consistentemente estadísticas del jugador. El requisito más crítico de la base de datos es que pueda proporcionar información para las tablas de clasificación del juego. y obtener clasificaciones consistentes en cualquier momento entre jugadores de todo el mundo. El juego es rápidamente. desarrollando seguidores con un crecimiento casi ilimitado en el número de jugadores. ¿Qué producto de Google Cloud debería ¿La organización elige?",
    "alternatives": [
      "Tienda de fuego",
      "Llave de nube",
      "SQL en la nube",
      "metal desnudo"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Cloud Spanner es una base de datos relacional totalmente administrada con escalabilidad horizontal ilimitada, consistencia sólida y hasta 99,999% de disponibilidad. Debido a que es a la vez global e ilimitada en escala, es la opción más apropiada en este escenario. Es alta disponibilidad sin tiempo de inactividad programado ni cambios de esquema en línea. Permite a los desarrolladores centrarse en innovar. funciones de juego porque elimina las tareas manuales con capacidades como la fragmentación automática que son una característica de la nube SQL. Spanner proporciona una base de datos globalmente consistente que puede mantener un inventario o un historial de partidos, como el jugador. información proporcionada en tablas de clasificación de juegos, para poblaciones masivas de jugadores en cualquier parte del mundo. https://cloud.google.com/products"
  },
  {
    "number_id": 53,
    "question": "53) Su empresa ha estado utilizando una instalación compartida para el almacenamiento de datos y migrará a Google Nube. Una de las aplicaciones internas utiliza imágenes personalizadas de Linux que deben migrarse. ¿Qué producto de Google Cloud debería utilizar para mantener las imágenes personalizadas?",
    "alternatives": [
      "A. Entorno flexible de App Engine",
      "B. Motor de cálculo",
      "C. Entorno estándar de App Engine",
      "D. Motor Google Kubernetes"
    ],
    "correct_answer": "",
    "explanation": "Puede utilizar uno de los siguientes tipos de imágenes: Pública y Personalizada imágenes."
  },
  {
    "number_id": 54,
    "question": "54) Un gigante de los medios de noticias con más de 200 publicaciones planea construir una plataforma escalable, segura y sin servidor. Base de datos de documentos con un potente motor de consultas que se puede agregar con aplicaciones móviles y web. Cual ¿Producto o servicio de Google Cloud debería utilizar la organización?",
    "alternatives": [
      "A. Almacén de memoria",
      "B. Nube BigTable",
      "C. SQL en la nube",
      "D. Firestore"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "Firestore es una base de datos de documentos NoSQL escalable, segura y sin servidor con un potente motor de consultas que se puede agregar a aplicaciones móviles y web. Memorystore es un almacén de datos en memoria que se utiliza mejor para crear cachés de aplicaciones. Cloud Bigtable es el producto totalmente administrado de Google y es un servicio de base de datos NoSQL Big Data. Es un software NoSQL nativo de la nube Almacén de columnas para cargas de trabajo a gran escala y de baja latencia, incluidos motores de personalización, Adtech y recomendaciones. no es el La base de datos más ideal para un motor de búsqueda que se puede agregar con aplicaciones móviles y web. Cloud SQL es un servicio de base de datos relacional y no es adecuado para este caso de uso. Se utiliza más comúnmente en elevación y cambio de marchas. bases de datos SQL locales a la nube, análisis de datos SQL a gran escala, soporte de datos del sistema de gestión de contenido (CMS) almacenamiento y escalabilidad, y gestión de bases de datos utilizando Infraestructura como Código (laC)"
  },
  {
    "number_id": 55,
    "question": "55) Su organización quiere migrar sus soluciones de gestión de datos a Google Cloud porque necesita escalar dinámicamente hacia arriba o hacia abajo y ejecutar transacciones Consultas SQL contra datos históricos a escala. ¿Qué producto o servicio de Google Cloud debería uso de la organización?",
    "alternatives": [
      "A. Gran consulta",
      "B. Gran mesa en la nube",
      "C. Pub/Sub",
      "D. Llave de nube"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "Cloud Spanner: Clo.. Sparner ig a tully r sombrero idea en serie el Acordado 10 4 con alta disponibilidad y st larga coherencia a escala glozal"
  },
  {
    "number_id": 56,
    "question": "56) ¿Cuáles de las siguientes son siempre responsabilidad de los clientes que utilizan la nube pública? (Elija 2",
    "alternatives": [
      "respuestas)",
      "Protección del cliente web",
      "Protección de datos",
      "Controles de red",
      "Gestión de parches",
      "POUP,r"
    ],
    "correct_answer": "AB",
    "explanation": "La seguridad del cliente que utilizan los clientes (en dispositivos móviles, PC, etc.) para acceder al contenido web es responsabilidad del cliente. La gestión, clasificación y cumplimiento de las obligaciones son responsabilidad del cliente. Configurar, administrar y asegurar los controles de red son responsabilidades compartidas en los modelos laaS y PaaS; sin embargo, el El proveedor de la nube es responsable principalmente de los controles de red en el modelo SaaS. La gestión de parches es una responsabilidad compartida en laaS y PaaS. El proveedor de la nube gestiona parches en el modelo SaaS. https://services.google.com/fh/files/misc/gcp_pci_srm__apr_2019.pdf"
  },
  {
    "number_id": 57,
    "question": "57} Su organización necesita categorizar objetos en un gran grupo de imágenes estáticas usando la máquina aprendiendo. ¿Qué producto o servicio de Google Cloud debería utilizar su organización?",
    "alternatives": [
      "A. BigQuery ML",
      "B. Inteligencia de vídeo de AutoML",
      "C. API de visión de la nube",
      "D. Tablas de AutoML"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "¡Visión AP! Puede asignar etiquetas a imágenes y clasificarlas rápidamente en millones de categorías predefinidas. Detectar objetos y rostros, leer texto impreso y escrito a mano, y Cree metadatos valiosos en su catálogo de imágenes."
  },
  {
    "number_id": 58,
    "question": "58) Un equipo de DevOps es responsable de mantener y analizar los registros del sistema y de las aplicaciones para un aplicación que se ejecuta en varias instancias en Google Cloud Platform. ¿Qué pasos debe tomar el equipo? ¿Para garantizar la integridad de los registros generados en estas instancias? (Elija 2 respuestas) Implemente control de versiones de registros en depósitos de registros en Cloud Storage. Copie los registros a otro proyecto con un propietario diferente. Establezca el nivel de registro para recopilar únicamente la salida del registro para casos críticos. mensajes.",
    "alternatives": [
      "D. Exportar todos los archivos de registro a BigQuery. ORF"
    ],
    "correct_answer": "AB",
    "explanation": "Aquí hay dos cosas que puede hacer para proteger la integridad de sus archivos de registro: «Implemente control de versiones de registros en depósitos de registros en Cloud Storage para evitar la pérdida o sobrescritura de datos si una persona no autorizada obtiene acceso. El servicio Cloud Storage cifra automáticamente todos los datos antes de escribirlos en los depósitos de registros. Aún así, con control de versiones, puede aumentar la seguridad forzando que se guarde una nueva versión cada vez que se cambia un objeto en un depósito de registro. Copie los registros a otro proyecto con un propietario diferente para requerir que dos personas sean dueñas de los registros."
  },
  {
    "number_id": 59,
    "question": "59} ¿Qué producto de Google Cloud está diseñado para reducir los riesgos de manipulación? ¿Información de identificación personal (PII)?",
    "alternatives": [
      "A. Almacenamiento en la nube",
      "B. Armadura en la nube de Google",
      "C. Prevención de pérdida de datos en la nube",
      "D. Gerente secreto"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "Prevención de pérdida de datos en la nube: servicio totalmente administrado diseñado para ayudarle a descubrir, clasificar y proteger sus datos más confidenciales."
  },
  {
    "number_id": 60,
    "question": "60) Su cliente tiene múltiples proyectos en curso y para eliminar conflictos le ha pedido que idee una manera de Segregar los recursos de nivel de servicio, como los recursos informáticos, de almacenamiento y de red que utiliza. diversos proyectos. ¿Cuál de los siguientes debería utilizar?",
    "alternatives": [
      "Carpetas",
      "Proyectos",
      "Etiquetas",
      "Etiquetas"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Los proyectos constituyen recursos de nivel de servicio, como recursos de computación, almacenamiento y redes. Las carpetas se utilizan para proyectos en lugar de recursos de nivel de servicio. Las etiquetas se utilizan para anotar los recursos que constituyen proyectos y son la mejor opción para el seguimiento de costos a nivel granular. Una etiqueta es una cadena de caracteres agregada a un campo de etiquetas de recursos. Las etiquetas no se pueden crear por separado y no están separadas recursos."
  },
  {
    "number_id": 61,
    "question": "61) Tu organización está migrando a Google Cloud. Como parte de ese esfuerzo, necesita mover terabytes de datos de servidores de archivos locales a Cloud Storage. Su organización quiere que el proceso de migración sea automatizado y gestionado por Google. Su organización tiene una interconexión dedicada existente conexión que desea utilizar. ¿Qué producto o función de Google Cloud debería utilizar su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Servicio de transferencia de almacenamiento",
      "B. Migrar a Anthos",
      "C. Servicio de transferencia de datos de BigQuery",
      "D. Dispositivo de transferencia"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": null
  },
  {
    "number_id": 62,
    "question": "62) Su organización busca conectividad de red con Google Cloud entre sus instalaciones locales Red y Google Cloud. La conectividad de red debe permitir el tráfico cifrado a Google Cloud. y tener un mayor rendimiento. ¿Cuál de las siguientes soluciones de red debería elegir?",
    "alternatives": [
      "VPN en la nube",
      "Interconexión en la nube",
      "Enrutador en la nube",
      "Director de tráfico"
    ],
    "correct_answer": "B",
    "explanation": "Cloud Interconnect extiende su red local a la red de Google a través de una baja latencia y alta disponibilidad conexión. Puede utilizar la interconexión dedicada para conectarse directamente a Google o utilizar la interconexión de socios para conectarse a Google a través de un proveedor de servicios compatible."
  },
  {
    "number_id": 63,
    "question": "63) Su organización necesita analizar datos para recopilar información sobre sus operaciones diarias. tu solo quiere pagar por los datos que almacena y las consultas que realiza. ¿Qué producto de Google Cloud debería ¿Qué organización elige para su almacén de análisis de datos?",
    "alternatives": [
      "A. SQL en la nube",
      "B. Proceso de datos",
      "C. Llave de nube D.Gran consulta"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "BigQuery es un almacén de datos empresarial para grandes cantidades de datos estructurados relacionales"
  },
  {
    "number_id": 64,
    "question": "64) Estás gestionando el desarrollo de una nueva aplicación. Necesita una solución que cumpla con lo siguiente Requisitos: los desarrolladores deben centrarse en escribir código. Las implementaciones deben ser sin configuración. El los desarrolladores no deben gestionar la infraestructura. El servicio debe ser escalable y adaptarse a los aumentos repentinos de tráfico sin aprovisionamiento, parches o monitoreo. Las aplicaciones deben estar a salvo de amenazas a la seguridad. Cual ¿Debería utilizar la solución Google Cloud?",
    "alternatives": [
      "Motor de aplicaciones",
      "Funciones de la nube",
      "VM confidenciales",
      "Eventarc"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": "App Engine es una plataforma sin servidor totalmente administrada que ayuda a crear aplicaciones seguras y altamente escalables. Aplicación Engine es adecuado para aplicaciones que tienen múltiples funcionalidades y se comportan de forma interrelacionada (o incluso no relacionada). maneras. https://cloud.google.com/appengine"
  },
  {
    "number_id": 65,
    "question": "65) Su organización quiere ejecutar una aplicación basada en contenedores en Google Cloud. Esta aplicación es Se espera que aumente en complejidad. Tiene una necesidad de seguridad para un control detallado del tráfico entre los contenedores. También tiene la necesidad operativa de ejercer un control detallado sobre la información de la aplicación. políticas de escalamiento. ¿Qué producto o función de Google Cloud debería utilizar su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Clúster de Google Kubernetes Engine",
      "B. Motor de aplicaciones",
      "C. Ejecución en la nube",
      "D. Máquinas virtuales de Compute Engine"
    ],
    "correct_answer": "A",
    "explanation": null
  },
  {
    "number_id": 66,
    "question": "66) Un equipo de ingenieros de la nube está trabajando en el desarrollo e implementación de una aplicación en contenedores que procesar y servir una gran cantidad de datos de imágenes en el almacenamiento en la nube. Los datos deben ser invocables mediante solicitudes. o eventos. ¿Qué servicio informático de Google Cloud debería utilizar el equipo para que no haya infraestructura? ¿Problemas de gestión?",
    "alternatives": [
      "Construcción de nube",
      "Código de nube",
      "Ejecutar en la nube",
      "Implementación en la nube"
    ],
    "correct_answer": "C",
    "explanation": "Cloud Run es una plataforma informática sin servidor totalmente administrada que permite el desarrollo y la implementación de una Aplicación en contenedores invocable a través de solicitudes o eventos. Usar Cloud Run evitaría el problema de gestión de infraestructura porque es un servicio totalmente gestionado."
  },
  {
    "number_id": 67,
    "question": "67) ¿Qué producto o función de Google Cloud hace recomendaciones específicas? ¿Basado en riesgos de seguridad y violaciones de cumplimiento?",
    "alternatives": [
      "A. Cortafuegos de Google Cloud",
      "B. Centro de comando de seguridad",
      "C. Administrador de implementación en la nube 0. Armadura de la nube de Google"
    ],
    "correct_answer": "",
    "explanation": null
  },
  {
    "number_id": 68,
    "question": "68) ¿Cuál de los siguientes escenarios no es adecuado para una red de entrega de contenido? (CDN)? (Elija 2 respuestas)",
    "alternatives": [],
    "correct_answer": "CA",
    "explanation": "Un sitio web para una pequeña empresa constructora ubicada en el Estados Unidos Una empresa minorista global con clientes en Europa y el Américas Un sitio web de historia familiar con sólo unos pocos visitantes al año. Un sitio web de medios global que ofrece noticias en múltiples idiomas Un sitio web con usuarios ubicados en un área geográfica específica no se beneficiaría de una red de entrega de contenido. Las CDN son especialmente útil para sitios web grandes y complejos con usuarios repartidos por todo el mundo, y sitios web o aplicaciones móviles con una gran cantidad de contenido dinámico. Lo más probable es que una empresa pequeña no necesite una CDN porque sus clientes están geográficamente más cerca del servidor."
  },
  {
    "number_id": 69,
    "question": "69} ¿Qué producto de Google Cloud proporciona una plataforma consistente para aplicaciones de múltiples nubes? implementaciones y extiende otros servicios de Google Cloud al entorno de su organización?",
    "alternatives": [
      "A. Motor Google Kubernetes",
      "B. Nube pública virtual",
      "C. Motor de cálculo",
      "D. Anthos"
    ],
    "correct_answer": "D",
    "explanation": "Anthos es la plataforma líder de contenedores centrada en la nube para ejecutar aplicaciones modernas en cualquier lugar de forma consistente y a escala."
  }
]